【脫歐去向】英脫歐大臣：願付款以保歐盟市場准入條件

【脫歐去向】英脫歐大臣：願付款以保歐盟市場准入條件
文章日期：2016年12月2日 09:11

雖然英國脫歐進程仍陷入膠著，但最近卻開始露曙光。英國脫歐事務大臣戴維斯表示，英國或考慮向歐盟作出經濟貢獻，以確保英國能保持最好的歐盟市場准入條件。

他表示，拿到對歐盟市場的零關稅准入權，是英國當務之急的工作。首相文翠珊發言人回應指，戴維斯的言論與政府過去關於由英國決定如何使用納稅人金錢的取態一致。財政大臣哈蒙德則表示，需要全方位地看待任何脫歐協議，而戴維斯對英國繼續向歐盟以某種形式支付費用的提議持開放態度。

事實上，市場一直憂慮英國脫歐後金融機構會否喪失優勢，皆因脫歐前，英國金融機構可享有「單一市場」的權利，此權利允許金融機構進入其他歐盟國家而不需取得額外批准，但脫歐後英國能否保持此權利仍是未知之數，如今戴維斯的言論無疑紓緩部分投資者的憂慮。

言論發表後，英鎊隨即受支持，英鎊兌美元昨晚曾升1.52%，高見1.2696，創約2個月新高，現輕微回落至1.2583；英鎊兌港元昨晚亦高見9.8467，現報9.7587。

轉自明報財經新聞